NVIDIA手握173億美元資產為花錢發愁

很多公司都在為錢發愁，NVIDIA也是，不同的是NVIDIA是因為錢太多了不知道怎麼花才發愁。

根據NVIDIA公司2月份發布的財報，NVIDIA在2020財年的淨利潤就高達28億美元，2020財年獲得了35億美元的現金流，這也使得他們手頭的資產迅速增加，現金及等價物高達108.97億美元，約合763億元人民幣。
109億美元的現金資產是什麼概念？要知道NVIDIA 2020財年的營收才109億美元，Intel公司的現金流倒是有120億美元，但他們的營收規模是700億美元級別的，算起來NV攢錢的能力強太多了。
109億美元還不是全部的，NVIDIA截至1月底的總資產達到了173.2億美元，差不多是1200億人民幣了。

手頭的錢多，花錢的地方還少，NVIDIA這兩年來最大的工作也就是收購以色列Mellanox公司，後者在數據中心網絡連接芯片上實力不俗，有助於加強NVIDIA在數據中心市場上的優勢。
這筆交易還沒最終完成，歐美的反壟斷機構都審批過了，還剩下中國的反壟斷審批，不過NVIDIA此前表示很有信心，審批最終會被通過的。
由於手頭有這麼多錢，NVIDIA收購Mellanox公司完全不需要找華爾街財團借錢，自己攢的錢都已經綽綽有餘了。
問題來了，即便收購Mellanox花掉不少，NVIDIA還是有不少等價現金資產，閒著吃利息不是什麼好投資，他們該怎麼做呢？

在日前的摩根斯坦利大會上，NVIDIA CFO首席財務官Colette Kress表示收購完成後，NVIDIA可能會選擇回購部分股票以回饋股東。
不過這事還沒定，Colette Kress表示目前為止她還不太願意這樣做。

屌奶星 回購不如賣平d俾顧客啦

算吧啦

就係因為賺到你盡佢先搵到咁多

要佢平俾你除非換左老黃佢

咪係
2080ti直接取代titan 原先個價位

無計，amd 唔生性
就算amd cpu 屌打intel 都賣良心價，但可惜gpu 唔爭氣

買菲比斯公司股票

當年gtx295先4千幾，依家搵張旗艦都過萬

本身想買5700xt
但見2060super同價錢
玩game fps同跑分又好似差唔多
仲要用電少溫度低
不過諗諗下等埋老黃個發佈會先

我都係呢兩張卡都掙扎緊

請香港班官去做管理,三個月後就等賣盤還債

降價囉屌

gpu開始追緊
但係個driver真係世界級垃圾

Amd please

收購AMD啦廢西

5700同5700xt個價幾有競爭力，但5600xt同5500xt就，同埋個driver都幾大問題

我用緊5700xt

勸你用返n卡算啦

一係就等發佈會

邊有得追，唔講driver，同效能下一定用會多咗電又多廢熱，又唔係賣得平一級，已經唔會對AMD喺呢方面有期望

定係依家5700XT有新BIOS同DRIVER?

唔想煩就買n卡
有時間心機慢慢撚就5700xt

出完火爐梗係出焗爐啦

a卡用過都怕
唔係細個冇錢都唔用
有咩辦法唔賺

有以下幾樣野我用過一次唔會再用

amd cpu
asrock板
a卡
唔靚既牛

三代ryzen唔差 俾多次機會amd
我4790k轉3900x 開心使用中

問題係我用INTEL唔會唔開心
冇理由要TAKE RISK轉返用AMD

我只係一個普通求穩定唔洗成日拆開部機攪呢攪路既用家

硬件嘢有品牌偏好就好正常
但講到一世唔用某品牌就真係

硬件依啲可以直接用benchmark tools直接比較嘅嘢
正常消費者唔係應該睇依代邊間勁就揀邊間架咩

咁撚多錢，2080ti減到七千啦屌

同樣價錢amd買到 7nm 12核
intel買到14nm 8核(5年前架構)
睇你買邊個開心d

消委會夠話美的格力冷氣抵用
小米產品夠抵
你會唔會揀先
但係永遠唔會將穩定度放係考慮既範圍

就算數字係好
但係成日有小毛病要整樣整嗰樣

點解？
幾時發佈？

刀客黃睬你啊，繼續練刀法。

所有Radeon 高階都去曬礦場啦。

呢D數字我真係唔識睇
我打機姐
開game唔bottleneck我就收貨

普通用家 睇使用體驗唔睇SPEC
架構係五年前
但係如果速度上分別唔大(呢樣我唔肯定)
梗係老虎蟹都揀個穩定既

不過AMD有返生都係好事
有競爭有進步 用家福音
INTEL都不思進取左好多年

AMD / Intel 都用過，其實無乜分別。快慢就價錢反映。

咁其實用落有無好大分別先

同價amd 多核快d

Driver bug多

rendering
multi tasking 有大分別

其實都係
要慢慢等更新
不過聽過A卡超頻幅度勁

咁三代ryzen 都做到了
論fps intel會高d
前提gpu要夠勁
但開高d特效/解像度 個差距幾乎冇

用intel先risk
分分鐘都驚住佢熱得滯爆炸
利申用緊3900x

冇野做係回購股份架啦
儲彈藥等科技成熟再上
一貫做法

過多幾年就屌打
AMD戰未來
到時個Driver就會隱定同成熟
你睇下Rx570
而到時N卡就會因為負optimization 收皮

我可以幫手分擔少少個煩惱

Amd apu

以前學生冇乜錢先會買amd, 不過真係好多少問題

體驗問題
同人講幾多數字幾巴閉幾先進都冇得兜

分別不大

顯示卡硬件性能淘汰速度咁快 講乜戰未來

On9, 咁Apple咪愁到爆炸？

冇錢係咁架喇
你睇下RX570救咗幾多人

都係

買磚頭
升值潛力優

Intel+n卡王道

吹到咁威
咁點解家用機除咗switch d垃圾硬件之外
就冇nvidia份

唔駛console呢條水都賺到錢囉

Nv冇高性能cpu

唔覺得 考慮穩定度 同 永不錄用一個品牌 有關係

如果係追求穩定度, 應該係會每隔幾年想換機時做下功課睇下今代會唔會風水輪流轉, 而唔係話「A牌子永遠穩定過B牌子」

如果調返轉有人捉住P4 prescott / PD 年代話intel又熱又食電永不錄用, 我都一樣咁勸佢

至於 用唔用強国產物, 就變左另一個議題：你想唔想畀錢紅色財團賺, 你信唔信強国品牌qc, 你驚唔驚強国嘢種後門
同講緊AMD vs Intel / Nvidia有啲差距喎

間唔中黑mon

FYI

asrock板 ，真係用過一次唔會再用

係喎 轉返intel先

intel 10th出未，等死人了

3900X我記得上年定年初仲係4400$
估唔到支國停產,台灣生產都仲可以搞到美馬新強咁快跌到3400$

個班渣住B350,B450,X370,X470既今鋪真係FATFAT

3900x 供電要有返咁上下先得喎
B350,B450 ok嗎

佢地邊理VRM 呢D野....
12核 見到2手2000蚊肯定左先算

唔用咪唔用
除非同一個價錢，Intel cpu行win10上網、睇4K-8k片會窒機，唔係一定會有人繼續出intel

4K-8k 你粒GPU硬解到
CPU用雙核都得啦

咁公司機又未必一定有獨立gpu

AMD 短期內都係得重度玩家首選，打手/fans 點力推都改變唔到

intel igpu
amd apu
好似解到

賣得太平就直
Rolex, 哩啲上世紀遠古技術都賣十萬八萬就知就算2060賣$20000都算良心價

所以咪話，主流市場堆I3、I5有撚排玩
除非突然window/Adobe玩野，冇8核x86就行唔順，如果唔係AMD短期都搶唔到50%市場佔有率

gaming card只係副業
計算加速卡先係老黃最賺錢領域

amd目標仲係gaming領域

係
一般人睇牌子口碑多d

七千即買唔洗煩

AMD摺左佢啦

intel/nvidia 冇對手 對消費者一d好處都冇